亞馬遜將大批「天價」防疫貨物下架

新型冠狀病毒疫情持續，不少人透過上網購買口罩等保護裝備，購物網站不時有賣家定出天文數字售價。網上零售巨頭亞馬遜表示，近日已經將數以萬計以「天價」開售的物件下架。

同時下架的，還有聲稱可以對付新型冠狀病毒的貨品，亞馬遜說涉及的貨品數目超過100萬件。

美國廣播公司報道，亞馬遜發言人指公司不容許炒賣行為，對於在全球陷入衞生危機時，有賣家提高基本衞生物品的售價，亞馬遜對此深感失望，因此根據公司指引將數以萬計貨品下架。

亞馬遜又指，公司一直要求賣家提供正確產品資料，因此已經將違反規定的貨品下架，重申會在打擊假貨上與當局及執法部門合作。

亞馬遜不是首個阻止賣家藉疫情圖利的平台，社交網站Facebook在上月底宣布，禁止宣稱可以預防感染或治愈新型冠狀病毒的產品在Facebook賣廣告。

針對這個情況，一批跨黨派美國國會議員計劃提出法案，提出如果電子購物平台賣假貨，將要負上法律責任，以加強消費者權益。

同共賊相映成趣

應該拉晒班人去打靶就啱

美國

反觀香港，周圍都炒緊，仲要炒必需品

正皮

香港代表

日本amazon都係用緊依招

支持亞馬遜，佢個網啲野的確抵買（大減價果陣）

廢老: 自由市場黎架嘛

增加供應先至係皇道
由原材料入手，冇有關材料就睇下有無代替品
支共繼稀土出口又一敗仗

但係變哂落運費呢

還記得泰國米故事嗎
就係被市場力量打敗
當英拉抬高米價，
米有價就全世界都種米
結果米價暴跌

Off topic，Amazon冇打擊炒賣，反而保障咗健康嘅交易（炒賣）市場。